美國前對華政策顧問余茂春：中美之間沒有雙贏 兩國關係非取決於美方取態 而是中方自身行為

拜登政府於今年初上台，不少分析認為將扭轉上屆特朗普政府對華的強硬態度，或成為中美關係破冰的契機。余茂春是美國前國務卿蓬佩奧首席中國政策規劃顧問，他在接受自由亞洲電台訪問就似乎打破了中美關係破冰這個想像。他指出中美關係的走向並不取決於美國每屆政府的取態，而是中國政府的自身行為，美國對華政策反映的只是對中國認識程度的深淺。

[red]中國無非就是兩個東西，一個是中國共產黨的要堅持黨的領導，一個是要講社會主義的優越性。中國這套政治制度就是黨的領導和社會主義的制度，她會向全球擴張的，這就是她的長遠的規劃，這是必然的。那麼美國的戰略考量就是要防止共產黨的這種威權統治的計劃和共產黨的領導統治模式，在全球範圍內成為一種現實。

他指中國一直把美國內定為主要的競爭對手，即使美國政府什麼事情都不做，中國依然認為美國是頭號威脅。「因為美國的政治制度、政治理念對中國人民非常吸引，這是中共最怕的。她非常害怕美國的這種模式成為中國老百姓的一個嚮往和敬仰的地方，所以自從毛澤東時代以來，就一直對美國的這套政治制度進行攻擊、歪曲。中國針對美國政治制度、社會機制，總是標榜美國是萬惡之首。」[\red]

余茂春直言中美之間沒有雙贏，並形容過去中國一直強調「求同存異」、「雙贏互利」，是「向美國灌迷魂湯和蒙汗藥」。他指過去幾十年的實踐見到是中國贏兩次，美國輸兩次，現在美國就是要戰略競爭。「第一，競爭就只能有一個冠軍，一個贏，一個輸，沒有甚麼雙贏。第二，參加競賽的人都要講規則，你要不遵守規則，那就犯規了。你不能說我們祖宗幾代以前就已經去過，這就是我的了。現實有國際法、國際規則，我們就按照這些直接講規則去，而是我們我們自以為善。」

余茂春指出在香港、新疆的人權問題上，不單單是美國，英國、加拿大等國家都有譴責中國。美國亦會譴責盟友沙特阿拉伯或以色列不符合國際標準的行為，並沒有所謂「打雙重標準的民主牌」。

那麼我覺得中國不要老覺得有甚麼雙重標準。中國總覺得有一種受害者的心態，好像全世界都跟她過不去。實際上是中國跟全世界都過不去，不是世界跟她過不去。

算鳩數啦呢條蛋散又係呃飯食

支那人係美加犯法唔拉得
否則就扣留人質，咁野蠻嘅行為
無一個國家做得出

那麼我覺得中國不要老覺得有甚麼雙重標準。中國總覺得有一種受害者的心態，好像全世界都跟她過不去。實際上是中國跟全世界都過不去，不是世界跟她過不去。

布林肯坦言，美國確實有不完美的地方，會犯錯、退步，不過美國是以誠實、公開、透明的態度，「而不是去忽略這些錯誤，也不是假裝不存在，或者隱藏這些缺失」。

再對比返美國,高下立見

他指中國一直把美國內定為主要的競爭對手，即使美國政府什麼事情都不做，中國依然認為美國是頭號威脅。「因為美國的政治制度、政治理念對中國人民非常吸引，這是中共最怕的。她非常害怕美國的這種模式成為中國老百姓的一個嚮往和敬仰的地方，所以自從毛澤東時代以來，就一直對美國的這套政治制度進行攻擊、歪曲。中國針對美國政治制度、社會機制，總是標榜美國是萬惡之首。」

你似蛋散多啲

係係係 solomon yue 猿疤疤嗰啲先係堅料 先知 美國權力核心

佢哋係咩我唔知
你係蛋散

我係蛋散又會屌緊你老母嘅

睇完 覺得呢條友係好有心抗共產黨。
香港人絕對應該信任佢。

佢以前高材生黎, 過左美國,個邊政府搵佢做對華政策顧問, 佢確實係有料
知既野實唔少, 但對唔對外公開就無人知....

同意。

你係有料你而家喺美國開緊會啦
仲會有時間上連登同人嗌交咩

呃飯食呃到做埋美國海軍學院東亞和軍事史教授同埋美國國務院國務卿政策規劃辦公室中國政策規劃首席顧問

咁美國人都幾蠢喎